1. Цикл forEach аналогичен циклу for. Его используют в качестве метода для перебора массива. 
2. Чтобы очистить массив нужно установить его длину на ноль либо назначить пустой массив для очистки исходного массива array = [];
3. Проверить, является ли та или иная переменная массивом можно методом Array.isArray().